<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>homematic on -:: Cloud is yours and all the new things ::-</title><link>https://hungry-carson-5114f7.netlify.app/categories/homematic/</link><description>Recent content in homematic on -:: Cloud is yours and all the new things ::-</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 04 Sep 2018 12:45:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://hungry-carson-5114f7.netlify.app/categories/homematic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UPDATE: Datacollector für HomeMatic und Grafana mit PoSH</title><link>https://hungry-carson-5114f7.netlify.app/blog/2018/09/04/datacollector-grafana-ps/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 12:45:00 +0200</pubDate><guid>https://hungry-carson-5114f7.netlify.app/blog/2018/09/04/datacollector-grafana-ps/</guid><description>Update: Jetzt mit Powershell Nach dem das Powershell Skript eine weile lief, habe ich mich daran gemacht, es einwenig umzubauen. Anforderung war, dass es in bestimmten Abständen laufen soll, aber man hierfür nicht die Cron von Linux nehmen muss. Ich habe mich dann Entschieden Powershell 6 Core zu verweden.
Wie bekomme ich die Daten aus der CCU? Die Daten werden aus den verschiedenen URLS
http://ip/config/xmlapi/roomlist.cgi Auflistung der Rooms http://ip/config/xmlapi/state.</description></item><item><title>Datacollector für HomeMatic und Grafana</title><link>https://hungry-carson-5114f7.netlify.app/blog/2017/03/31/datacollector-grafana/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 12:00:00 +0200</pubDate><guid>https://hungry-carson-5114f7.netlify.app/blog/2017/03/31/datacollector-grafana/</guid><description>Wer kennt das nicht. Heizt die Heizung richtig? Wie verhält sich die Raumtemperatur? Wie sieht es mit der Luftfeutigkeit im Zimmer aus?
Homematic bietet zwar die Möglichkeit Werte in einem Graphen darzustellen. Das war für mich allerdings sehr unbefriedigend. Und eine andere Lösung muss her:
Visualisierung mit Grafana Grafana bietet die beste Möglichkeit, Werte zur visualisieren. Dies setzt neben einer lauffähigen Grafana Instanz auch einen Datacollector voraus, der die Daten von der Homematic CCU2 ausliest, verarbeitet und an Grafana sendet.</description></item></channel></rss>